// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [ {
    numb: 1,
    question: "अजातशिशुः कुत्र सुरक्षितः तिष्ठति?",
    answer: "मातृगर्भे",
    options: [
      "पर्यावरणकुक्षौ",
      "पर्यावरणे",
      "मातृगर्भे",
      "गृहे"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "प्रकृतिः केषाम् संरक्षणाय यतते?",
    answer: "प्राणिनाम्",
    options: [
      "समेषां",
      "प्राणिनाम्",
      "गृहे",
      "सुखसाधनैः"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "का विविधैः प्रकारैः सर्वान् पुष्णाति तर्पयति च? ",
    answer: "प्रकृतिः",
    options: [
      "इयं",
      "सुखसाधनैः",
      "प्रकृतिः",
      "पर्यावरणं"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "प्रकृतिः कैः पोषयति?",
    answer: "सुखसाधनैः",
    options: [
      "इयं",
      "प्रकृतिः",
      "सुखसाधनैः",
      "पर्यावरणं"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "‘इयं सर्वान् पुष्णाति’ अत्र ‘इयं’ पदम् कस्यै प्रयुक्तम्?",
    answer: "प्रकृत्ये",
    options: [
      "पृथिवी",
      "प्रकृत्ये",
      "प्राणिनां",
      "पर्यावरणम्"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "पुष्णाति’ इति क्रियापदस्य कर्तृपदम् किम्?",
    answer: "इयम्",
    options: [
      "सर्वान्",
      "इयम्",
      "विविधैः",
      "प्रकारैः"
    ]
  },

  {
    numb: 7,
    question: "तानि एव’ अत्र ‘तानि’ सर्वनामपदं केभ्यः प्रयुक्तम्?",
    answer: "प्रमुखतत्त्वेभ्यः",
    options: [
      "जलाय:",
      "पर्यावरणाय",
      "प्रमुखतत्त्वेभ्यः",
      "प्रमुखतत्त्वानि"
    ]
  },

  {
    numb: 8,
    question: "‘आपः’ इत्यर्थे किम् पदं प्रयुक्तम्?",
    answer: "जलम्",
    options: [
      "वायुः",
      "तेजो",
      "जलम्",
      "परितः"
    ]
  },

  {
    numb: 9,
    question: "‘प्राणिनाम्’ इति पदस्य विशेषणपदं किम्?",
    answer: "सर्वेषां",
    options: [
      "सर्वेषां",
      "प्रकृतिः",
      "यतते",
      "संरक्षणाय"
    ]
  }, 
  {
    numb: 10,
    question: "‘परिष्कृतम्’ पर्यावरणं अस्मभ्यम् जीवनं यच्छति।",
    answer: "कीदृशम्",
    options: [
      "किम्",
      "कीदृशम्",
      "केन",
      "कथम्"
    ]
  }


  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];